**帕羅**（；拉丁化：**Paro**）是[不丹王国西部的一座](../Page/不丹王国.md "wikilink")[城市](../Page/城市.md "wikilink")，也是[帕羅宗的首府](../Page/帕羅宗.md "wikilink")。位于帕罗河谷内，平均海拔2250米。帕罗曾经是不丹西部政治中心，并同西藏有着悠久的商贸关系，當地唯一的機場（[帕羅機場](../Page/帕羅機場.md "wikilink")）更是不丹唯一一座國際機場。

## 参考资料

  - 谢寿光出版，邹东涛总编 《不丹（Bhutan）》 北京：社会科学文献出版社，2004年。ISBN 7801903897

[Category:不丹城市](../Category/不丹城市.md "wikilink")